# Условие: Описать в табличном и текстовом спец виде USE CASE (это не UML) для реализации требований. Начальная формализация.

**USE CASES:**

***Табличные***:

|      USE CASE 1        | Авторизация пользователя в системе |
| :--------------------: | - |
| **Цель**               | Проверить поведение системы при попытке авторизации с некорректным паролем |
| **Сценарий**           | Главный экран -> Log In -> заполнить поля -> кликнуть 'Log In'
| **Результат**          | Клиент получает ошибку, в которой говорится о том, что попытка авторизации провалена из-за ввода неправильного пароля |
 

|      USE CASE 2        | Попытка изменения системных данных обычным пользователем |
| :--------------------: | - |
| **Цель**               | Проверить устойчивость системы на предмет устойчивости к некорректному поведению пользователя и наличии защиты от взлома и изменения системных параметров рядовым пользователем |
| **Сценарий**           | Авторизоваться как обычный пользователь -> Попытаться зайти в Settings -> Users -> открыть пользователя и изменить его права
| **Результат**          | Модуль Settings не будет показан в списке доступных, потому что у рядового пользователя нет таких прав, а при попытке перейти в модуль по ссылке, пользователь будет перенаправлен в главное меню |


|      USE CASE 3        | Создание Sale Order менеджером по продажам |
| :--------------------: | - |
| **Цель**               | Проверить корректность создания sale order из-под пользователя менеджера по продажам, а также проверить правильность заполнения всех полей |
| **Сценарий**           | Авторизоваться в системе как менеджер по продажам -> перейти в модуль Sales -> создать Sale Order
| **Результат**          | Был создан Sale Order. В созданном заказе были корректно подставлены как клиентские поля, так и данные в нашей компании, что, в свою очередь, позволит быстро и удобно проводить сделки с клиентом в будущем |


|      USE CASE 4        | Проверка отправки про-формы клиенту |
| :--------------------: | - |
| **Цель**               | Проверить корректность механизма отправки про-формы посредством внутреннего механизма работы с сообщениями и почтой. |
| **Сценарий**           | Авторизоваться как продажник -> перейти в Sales -> открыть не подтвержденный Sale Order -> кликнуть 'Send PRO-FORMA Invoice' -> убедиться в правильности реквизитов -> кликнуть 'Send'
| **Результат**          | Справа в списке сообщений будет выведено сообщение, в котором можно увидеть текст сообщение а также саму про-форму в виде аттача и конечному клиенту на его почтовый адрес будет отправлено письмо с аттачем. |


|      USE CASE 5        | Попытка отправить товар клиенту со склада, где нет необходимого количества данного товара |
| :--------------------: | - |
| **Цель**               | Проверить механизм работы со складами. Убедиться в том, что мы не можем отправить конечному клиенту несуществующий товар. |
| **Сценарий**           | Авторизоваться как пользователь модуля логистики -> открыть заказ на доставку, который соответствует заданным условиям -> попытаться отправить товар клиенту
| **Результат**          | Товар не отправится, заказ не подтвердится. Пользователь системы получит ошибку в виде всплывающего окна, сообщающего о том, что невозможно отправить товар со склада, потому что его там нет |


|      USE CASE 6        | Попытка обнулить пароль пользователю при ненастроенном почтовом сервере |
| :--------------------: | - |
| **Цель**               | Проверка механизме генерации ссылок на форму восстановления пароля конкетного пользователя. |
| **Сценарий**           | Авторизоваться как администратор системы. Убедиться в том, что почтовые сервера не настроены -> Settings -> Users -> выбрать пользователя -> кликнуть Actions -> выбрать Reset Password -> отправить ссылку пользователю -> попросить пользователя перейти по ссылке
| **Результат**          | Пользователь, перейдя по ссылке, успешно восстаановит пароль и продолжит работу с системой |


|      USE CASE 7        | Попытка создать товар для продажи, не имея соответствующего разрешения в системе |
| :--------------------: | - |
| **Цель**               | Проверить систему разрешений и взаимодействие с системой производства |
| **Сценарий**           | Авторизоваться как пользователь, у которого нет доступа к модулю производства, но есть к модулю продаж -> открыть Sales -> попытаться создать новый заказ на продажу и в выпадающем списке найти кнопку создания нового продукта
| **Результат**          | Кнопки не будет, потому что пользователь не имеет соответствующих разрешений. Работа системы корректна |

***Текстовые***:
1. Просмотр доступных банковских счетов для заказа на продажу - Кликнуть на поле 'Bank Account' в неподтвержденном заказе не продажу. Система выведет список из доступных банковских счетов для получения платежа.
2. Проверка модуля коммуникации - В модуле Discuss в общем канале через @ упомянуть другого пользователя. Второй пользователь получит push уведомление в браузере и в правом верхнем углу приложения в списке уведомлений будет +1 уведомление.
3. Проверка возможности отправить товар со склада на свалку - в неподтвержденном заказе наа доставку конечный пункт изменить на Scrap. Товар отправится в утилизацию.
4. Проверка указать разные адреса для выставления счета и доставки - указать отличный адрес для оплаты товара. Автоматически будут высчитаны адреса.
5. Проверка пересчета суммы инвойса в зависимости от выбранного прайслиста - поменять прайслист в неподтвержденном инвойсе. Будут пересчитаны все суммы в заказе.